1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

Цикли потрібні для того, щоб виконувати певний код доки задані умови не будуть ввиконані.


2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

for - використовувала  при операціях, в яких відбувається перелічення числових значень, що беруть участь в самій операції

do...while - використовувала у випадку, коли оперіція виконується а потім перевіряється

while - у всіх інших випадках

3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Неявне перетворення типів, це коли значення можуть конвертуватися між різними типами автоматично (під капотом). 

Явне перетворення типів відбувається за допомогою об'єкта обгортки (Number(), String() та інші), або за допомогою деяких інших функцій (parseInt(), toString() та інші).